加泰獨立領袖普伊格德蒙特：支持黃之鋒與香港民族黨爭取民主

西班牙加泰羅尼亞獨派領袖、加泰自治政府前主席普伊格德蒙特（Carles Puigdemont），在社交網站Twitter分享一則香港示威者揮舞加泰獨立運動旗幟的帖文，他並表示，支持香港眾志秘書長黃之鋒及香港民族黨繼續爭取自由和民主。

普伊格德蒙特當天分享了一則香港《南華早報》的報道，報道是講述有香港民族黨支持者在香港舉辦遊行，他們在活動中揮舞加泰獨立運動的旗幟。

普伊格德蒙特在帖文中稱，示威者揮舞的是代表支持加泰獨立的「Estelada」旗幟，是作為自由的象徵。他續稱，希望支持黃之鋒和最近遭取締的香港民族黨成員繼續爭取自由和民主。

西班牙政府2017年10月1日打壓被視為非法的加泰羅尼亞獨立公投，多名獨立領袖被捕，普伊格德蒙特則流亡比利時。巴塞羅那（Barcelona）本周一（1日）約有18萬民眾上街紀念獨立公投、警方武力執法一周年，有民眾堵塞鐵路及公路，並舉起投票箱及獨立旗幟遊行，防暴警察一度與包圍加泰羅尼亞地區議會的示威者爆發零星衝突。

加泰羅尼亞發最後通牒要求獨立公投 馬德里政府拒絕

搞掂自己先啦 加泰狗

樓豬五毛泥

CC台： 唔好支持加泰 美國唔鍾意

已block 五毛狗

雞蛋與高牆，我地暫時企喺高牆嘅一邊
#stand with 閪班牙

我國際關係師
我話係就係

你自己空ac仲好意思走出嚟柒

wow

搞掂自己先啦死五毛

美國都反對加泰獨立，班天才走去支持

駁唔到

咪撚蝦我白卡師